# REGULAMENTO ESPECÍFICO DA NATAÇÃO    

---------------------------------------------------------------------------------------------
## História do gestor 

A competição de natação será realizada de acordo com as regras oficiais da CBDA, salvo o  
estabelecido neste regulamento.  
Cada curso poderá inscrever no máximo 18 (dezoito) alunos/atletas em cada gênero, sendo 2  
(dois) alunos-atletas por prova e 1 (uma) equipe em cada prova de revezamento.  
Cada aluno-atleta poderá participar de no máximo 3 (três) provas individuais e dos  
revezamentos.  
O aluno-atleta deverá comparecer ao local de competição com antecedência e devidamente  
uniformizado, sendo obrigatório o uso de touca para todos os participantes, sunga para os  
homens e maiô para as mulheres. Para ter condição de participação, antes do início de cada  
prova, deverá apresentar sua credencial de aluno à equipe de arbitragem.  

Receberão medalhas os atletas que obtiverem a classificação do 1o ao 3o lugar. 
As provas a serem realizadas são as seguintes para ambos os sexos:  
Distância  Estilo  
25 metros Crawl, peito, borboleta e costas.  
50 metros Crawl, peito, borboleta e costas.  
100 metros Crawl e Medley.  
4 x 25 metros  Crawl e Medley.  

*Por alguma razão posso remover um participante da competição?* 

---------------------------------------------------------------------------------------------  
## História do julgador  


Como juiz das competições serei notificado por email quais são as competições que estarei presente
 e qual será minha função em cada uma delas.
Ao final de cada competição, informarei os tempos e registrarei no sistema.

*Em caso de falta de um dos competidores, poderei inserir no time alguém que esteja
na lista de espera?*
*Como deverei marcar os competidores faltosos em cada partida para que não recebam o certificado?*
*Caso algum competidor não venha com a vestimenta recomendada pela CBDA, deverá ser eliminado?*
*Caso tal participante quebre alguma regra no torneio individual, ele será expulso do torneio?*

---------------------------------------------------------------------------------------------

## História do competidor  

Como competidor(a), cadastrarei ao sistema com a minha matrícula, em seguida escolherei
umas das modalidades de natação individual.

*Poderei cancelar minha inscrição, ou trocar de equipe?*

---------------------------------------------------------------------------------------------
